 além das hipóteses previstas no parágrafo primeiro do artigo quarenta e um e no parágrafo quarto do artigo cento e sessenta e nove da constituição federal o servidor que exerça funções equivalentes às de agente comunitário de saúde ou de agente de combate às endemias poderá perder o cargo em caso de descumprimento dos requisitos específicos fixados em lei para o seu exercício  